Nu zien we verder.
Als de Mars kunnen bereiken Venus, is er geen reden om te veronderstellen dat het ding onmogelijk is voor mannen, en als de langzame koeling van de zon doet deze aarde onbewoonbaar, zoals eindelijk moet doen, kan het zijn dat de draad van het leven dat is begonnen zal worden gestreamd.
gevangen en onze zuster planeet binnen haar zwoegt.
Dim en prachtig is de visie die ik heb opgeroepen in mijn gedachten van het leven verspreiden langzaam van deze weinig zaad bed van het zonnestelsel het hele levenloze wijdheid van siderische ruimte.
Maar dat is een externe droom.
Het kan zijn dat de vernietiging van de Mars is slechts een uitstel van executie.
Voor hen, en niet voor ons, misschien is de toekomst geweerd.
Ik moet bekennen dat de stress en gevaar van de tijd hebben overgelaten een rechtschapen gevoel van twijfel en onzekerheid in mijn achterhoofd.
Ik zit op mijn studie schriftelijk door lamplicht veroorzaakte blauwige, en opeens zie ik weer de helende vallei met worstelende vlammen en voel het huis achter en over mij leeg en verlaten.
Ik ga naar de Byfleet Road, en voertuigen passeren me, een slager boy in een kar, een cabful van bezoekers, een arbeider op een fiets, kinderen naar school, en opeens zij vaag en onwerkelijk, en ik haast weer met de artilleryman warm en onheilspellende stilte.
